新手想買哲學書，有冇入門書目同黃店推介

小弟中意諗野，人生又冇咩意義，見有啲時間想學下哲學。未有course開，又撞正見到商務執鋪醒起買書，但中聯辦不了。

香港咁多書店小店黃店，如題，有冇推薦

序言書室！

唔介意就睇住先

thx
你個名同我炒埋一碟

序言
開益

感謝
睇左資料，間鋪幾好，旺角又幾近

仲有貓

博客來啦

睇咗 蘇菲的世界 先

nice！兩間係左近

呢個Channel有好多題目，可以揀啲有興趣嘅睇吓先

睇Thomas Nagel 本 what does it all mean
唔洗買，上網 download:

呢個網正

如果有中文書就好

之前見人講過陶國璋啲片好多錯漏

真係Sorry，我都知外國哲學書同論文多，不過真係我英文廢。影響閱感同吸收能力

多謝你先

係我衰，題目冇講中文書

哲學書：
史上最強哲學入門
哲學，為人生煩惱找答案
消除現代人煩惱的哲學圖鑑

點解人生冇意義就想學哲學?
兩者有乜關係?

呢本有中文翻譯
叫《哲學入門九堂課》

因為覺得人生冇意義 所以先想揾意義
就好似冇錢 所以想揾錢
我自己係咁諗

有冇例子？

學下野先！！

台灣網購都唔錯，仲可以唔洗出街食毒添。但呢到兩本有咩分別

感謝
留名

陶國璋話尼采受佛洛伊德影響
但尼采 1900 年死，佛洛依德係 1899年先出夢的解析
冇咩可能受佛洛依德影響
而家尼采後期精神都有問題

又譬如，呢段啲人話佢解到尼采錯晒
我聽到佢話孔子講嘅「鄉愿，德之賊」即係尼采嘅奴隸道德
我就聽唔落去

thank you so much!!

[url][/url]

《法國高中生哲學讀本》五冊

港台有個節目叫哲學有偈傾
學到好多野

遲啲睇吓先
咁佢講佛學又得唔得？

係，我都有睇少少

睇過第三冊 好難明

唔清楚
我淨係聽下佢用哲學角度講時事個啲
個啲都還可以

再問，有邊個寫佛學書寫得好，好驚睇到啲令人越睇越思路混亂嘅佛學書

人生流流長死唔去，想做啲有意義有興趣嘅野。平時中意諗野，但一係就諗諗下會卡關，一係想講果樣野但胸無半點墨，到嘴邊都吐唔出想講啲乜，1999

返工太得閒，想搵啲野搞下，公司俾睇書，咁不如就睇下哲學書咁囉

btw其實我都唔知咩係哲學，睇下書睇下睇完會唔會知

Sophie's world 睇英文版會比較好, 中文睇西洋哲學會比較難明

原來book castle都係，呢排見到有7折，有小朋友嘅就要去幫襯下喇

讀哲學唔會令人搵到人生嘅意義不過可能令你睇透好多野
不妨睇睇卡繆《異鄉人》《薛西弗斯的神話》同《反抗者》

卡繆的荒謬哲學與《薛西弗斯的神話》

好野黎

lm

唔係好熟

以前睇過勞思光部新編中國哲學史
佢卷二個 part 講佛教嘅野
不過prof. 話勞思光唔係好熟佛教
佢推介我睇吳汝鈞嘅野 不過就比較深
所以你可以用住勞思光本嘢當入門睇下

學哲學唔完全等於搵人生意義。哲學係一種對知識，智慧同真理嘅追求。

Thx
咁我諗陶國璋理解得最深刻嘅應該係當代新儒家？

推，呢個堅正又解釋得好，我都成日J

沙特，卡謬

越J越空虛

我唔係話讀哲學（書）會令我/幫我搵到人生意義
我甚至已經定性人生係冇意義我只係想做啲有興趣有意義嘅事
而諗野就係我嘅興趣同日常生活，聽講哲學同思考有密切關係，所以我想讀哲學增強我思考

最後，你呢幾本書係推薦for入門定係人生意義

當然唔會當哲學係一本聖經
不過睇哲學書可以開闊自己思路，睇下同一件事可以有咩唔同睇法

補充：
我都真係幾中意睇透事物，哲學同我契合度上升左少少（？

應該係
不過佢有本寫莊子嘅書 都 ok

李天命的思考藝術

呢幾本都係存在主義既書，深入研究又得，入門睇都會有得著

問蕭生全能

呢排最適合睇，Kierkegaard既The Sickness Unto Death

別來無恙？

「每日起身慢慢食早餐，睇住旁邊啲西裝友趕頭趕命，自己懶懶飲杯奶茶。食完早餐，返屋企上網搵工，每日Send十封信差唔多，之後瞓覺，瞓到十二點或者一點起身，可以開電腦睇劇，睇電影，打下機，有咗電腦，呢個世界大把免費娛樂。到咗三四點，可能會覺肚餓，由於消耗唔多，可以考慮落街10蚊兩個包，或者食麥皮。Hea到晚上，如果有家人就返屋企食飯，冇就盡可能自己煮，節省少少。失業咗一個月，依照咁嘅生活方式，扣除必要開支，總支出大概平時返工四成左右，諗落都覺得好笑，我辛苦工作，為咗就係六七十歲後，可以享受類似咁嘅休閒寧靜嘅生活。原來失業已經可以做到，人生真係可笑，哈哈」
羨慕你過退休生活

還好 你呢？

未睇哲學之前個人好灰，真係覺得好似薛西弗斯不斷推石頭上山又再碌落黎咁無奈
睇多左少少哲學同歷史之後發現原來我哋面對既問題可能從幾千年前古希臘人，柏拉圖蘇格拉底一樣面對過。
有啲問題可能有人一早解決左，只係我哋讀書唔夠。
有啲可能係人類諗左幾千年都解決唔到既問題，咁又有咩可能係我地人生幾十年內有答案呢

日日收埋自己係屋企避世

同樓主一樣
應該會睇 蘇菲的世界

如果係咁，反而我可能「多謝你先」。有啲建議話，新手忌太集中睇一啲派別/主義，容易觀念偏執。

《一張圖攤開世界史：秒懂人類歷史大事件，破解文明背後的真相》

雖然唔係哲學書 但作者係由人性角度講歷史
而其中一章就係講你所遇到嘅問題：
「農業革命後，人們居然過得比狩獵採集社會還辛苦？」

呢本書真係好好睇 強烈推介

Nobody exists on purpose. Nobody belongs anywhere. Everybody’s gonna die. Come watch TV?

睇完ching幾句，我覺得係生活素質嘅分別
好遺憾時間有限，留名日後有機會睇

成日覺得，啲所謂嘅哲學撚就係不斷反問自己

我都係

留名睇書

So what?

我覺得人生其中一個意義係實踐自我
而追尋答案係實踐自我嘅一部分

被無力感壓垮嘅結果就係渡過冇意義嘅人生

呢個只係哲學其中一個branch

睇完2月29以為自己係會長？

Search 二樓書店都有得網購 黃！

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人